★返工=? 港珠澳大橋地盤意外男工亡 直接僱用公司被罰款4萬港元

一輛吊臂車於2015年10月27日在赤鱲角港珠澳大橋工程地盤，吊運載有風煤樽的鐵籠時，鐵籠意外撼中站在吊臂車平台上工作的一名49歲男工人，他重傷昏迷，送院搶救不治。涉事工程承建商、分判商及提供工人的僱主等共6間涉事公司，事後被票控沒有設置及保持安全的工業裝置及工作系統等共20項傳票控罪，相關公司否認控罪，案件早前審訊後，今(16日)在西九龍法院裁決。

涉事的3間承建商，即香港寶嘉建築有限公司、中國港灣工程有限責任公司、威勝利香港有限公司，各被裁定4張傳票成立，各被罰款8.2萬港元。至於2間分判商，即顯森建築有限公司、電威工程(香港)有限公司，各被裁定1項傳票成立，各被罰款2萬港元。至於直接僱用死者的顯森人力資源有限公司，就1項定罪傳票被罰款4萬港元

一條人命=$40000？

勞工處告間公司，用刑事法，法官係根據該條法律(Cap. 59i)嘅最高罰則去罰, 罰款唔會係天文數字

死者家屬之後入稟進行民事索償，賠償就會係你所期待嘅幾十萬至幾百萬